[選老座] 韓國總統大選

法國大選由馬克隆勝出，但其實同一日韓國總統大選已經完成哂海外投票、海上投票、不在籍投票啦。選舉原本喺2017年12月20日舉行，但因為朴槿惠被彈劾菅台，因此提前至2017年5月9日舉行。大家一齊重溫下韓國局勢發展，貼下一啲精選分析撮要，盡量淺入淺出，歡迎各位對韓國及東北亞政局有興趣，或者純粹想食花生既巴絲留名參與鳩噏。寵寵，寵寵寵寵寵！

基本知識：
其實大韓民國大統領先係韓國總統嘅官方稱號。韓國奉行總統制，總統係國家元首、政府首腦及三軍統帥，任期5年。

為防範任何個人長期掌握國家權力，一直憲法都規定總統唔可以連任。至於朴槿惠係唔係因為提出想修憲連任而被大踢爆，但搞到今日修憲問題都唔會有人敢提。

韓國總統由直選產生，一回合決生死。根據往績，當選者通常有40%以上，所以認受性唔會太低，但執政時都要睇國會議席分佈。

重要日子：
2017年4月25日−4月30日：在外投票所投票。
2017年5月1日−5月4日：海上投票。
2017年5月4日−5月5日：不在籍投票。
2017年5月9日：投票。

留名

lm

wfc

可以邊個都唔會對局勢有大影響架啦

候選人：

兩種方法可以提名參選，係「國會提名」同埋「公民提名」。每個國會有議席嘅政黨都可推薦一名候選人，另外集齊5,000至7,000名選民推薦都可以不以政黨代表之名參選總統。

所以候選人都有成15個，淨係介紹下民調曾經高過10架啦。

1號：文在寅（共同民主黨）

文在寅可以講係總統選舉常客，上次大選以些微之差輸俾朴槿惠，今次都係大熱門，民望一直喺3成幾4成。
最好笑就係讀大學時反朴槿惠老豆朴正熙獨裁而坐過監，同貪瀆和濫權嘅野一直絛關係，形象正面。文在寅同盧武鉉一樣出身貧寒，一齊開律師事務所，一齊接人權案件。無錯，即係《逆權大狀》入面嗰個事務所事務長有一半係文在寅黎，睇落都幾唔似佢。

文在寅嘅外交立場係同盧武鉉好接近，應該會奉行「陽光政策」，會同北韓展開對話，搞多啲交流同合作推動兩泡發展，最終實現統一。文在寅贊成廢除國家安全法及國家情報局國內事務處，國內唔以高規格防範北韓，亦唔會用防範北韓為借口打壓異己。所以有評論講係因為文生好大機會當選，北泡要有籌碼同文生deal，而中美就怕北泡予取予求，所以先有一連串不穩定嘅假象。

2號：洪準杓（自由韓國黨）

洪準杓係朴槿惠原政黨嘅代表，因為咁形象都大打折扣。佢係慶尚南道知事（即係省長啦），大家都應該睇到慶尚南/北道同大邱係佢地盤。佢一直係50歲以上中年和老年人嘅支持對象，你就知鄉間鐵票幾多下啦，不過好難爭到首都圈同釜山啲票。
作為保守右翼政黨，對北韓相對強硬，追求務實外交同建立更穩固安全體系。佢會維持朴槿惠路線，親中親美，防範北泡。

3號：安哲秀（國民之黨）

安哲秀係親北中間派人物，個黨上年先成立，專攻後生仔。中間派通常用專業背景，安哲秀原本係醫生，改行搞殺毒軟件公司而出名，新一代覺得佢有能力搞好經濟。佢外交上都係親北，因為韓國政界對經濟取態未有去到你死我亡嘅狀態，所以佢個年輕形象俾人講可能可以贏文在寅。安哲秀提倡清廉改革，但比起文在寅黎講安哲秀有好多醜聞。包括個仔搵工靠佢走後門，個女美國留學生活奢華加上懷疑有雙重國藉，仲有指控仍將名下公司交俾個女黎避稅。

（4、5待續）

4號：劉承旼（正黨）

劉承旼係「國民岳父」，個女劉垣仲出位過佢老豆，拉票時都曾經遭性騷擾。正黨今年先成立，係由一班唔妥親朴派嘅人由自由韓國黨（當時仲叫新世界黨）出走成立。以經濟改革為名但非常保守，唔好俾個女仔呃到，佢主張同北泡冷戰到佢唔掂再接收佢，主張盡快設置薩德+中國反我我反中國到底。聽落好似又幾啱連登仔口味。佢同葉劉一樣，爆咗句「有很多候選人話識經濟，但只有我係經濟師囉！」。

5號：沈相奵（正義黨）

左翼阿珠媽沈相奵上屆都有玩，不過就臨尾退選支持文在寅。外交上極度無主見，認為中韓關係非常重要，中美關都係非常重要，「會多啲打電話俾外國元首」，然後覺得南北泡維持原狀最好。佢經濟上最大睇頭：支持薪資遞減制度，由50歲開始減少工資，但保障可以做到60歲嘅的薪資制度；增加二判勞工薪酬，但其他候選人一喺反對外判，一喺就提倡新自由主義。左翼定左膠真係見仁見智。

高質

韓國總統史又係黐撚線

俾左正皮先

民意調查：

投票意向依次為：文在寅（40.6%）、洪準杓（19.6%）、安哲秀（17.8%）、沈相奵（7.2%）、劉承旼（4.2%）

分齡分地區資料：

如無意外文在寅會順利當選

高汁post留名

[候選人整合文章#1]

文在寅親北夠究係理性決定定感性決定？

在訪問中，記者問到文在寅是否視朝鮮領袖金正恩為理性的領袖，文在寅指朝鮮出現偶像崇拜，從自由民主標準來說是不能理解的，因此朝鮮與金正恩都是「不正常」，不過仍需確認金正恩朝鮮領導，而且若要解決核問題便要與金正恩談判，這需要靠軍事優勢來做到。

文在寅比較金正恩及特朗普

金正恩及特朗普均被外界戲稱為國際狂人，對於特朗普，文在寅說：「我不認為他與金正恩是同一類別，我想他是一個可經計算得到理性答案的人，因此我認為與特朗普溝通更容易，因為韓國與美國有共同利益，美韓聯盟對於美國的重要性一如我們，這個聯盟對美國的環球策略是重要的，對於我們來說朝鮮核問題則是生死攸關，美國也要解決這問題。我們長久以來是聯盟，美韓自由貿易協議亦令我們成為經濟盟友，因此與特朗普的問題較為容易。」

文在寅：朝鮮核問題＝薩德問題根源

文在寅被戲稱為「盧武鉉接班人」，外界預計他若當選將會延續前總統金大中及盧武鉉的對朝鮮策略「陽光政策」。文在寅在訪問中未有披露具體對朝政策細節，例如是否重啟開城工業區等，只表示必需與美國確立更緊密關係，當韓國改變對朝政策時，亦可以要求美國作相應改變。

文在寅表示若當選首要任務就是處理薩德問題，會從保安、經濟及其他議題方向，按照三大原則去處理，包括國家利益先行、維持美韓關係及在國內有共識。「我會專注解決朝鮮核問題，也是薩德問題的根源。」

MORE條女既圖

[候選人整合文章#2]

青年人之選安哲秀究竟有咩咁特別

以新晉企業家之名反財閥

2002年安哲秀被美國《商業週刊》評選為企業家中的「亞洲之星廿五人」。在南韓，安哲秀是一位受到民眾普遍尊敬的名人，各政黨也都希望將他招入自己旗下。在政治理念上，安哲秀以敢言著稱，曾多次批評南韓貧富分化嚴重的現象，呼喚南韓社會必須進行變革。他經常以「三星動物園」、「LG動物園」等批評大財閥對中小企業的不公平交易。

2011年11月，安哲秀宣布捐出自己持有的電腦防毒軟體公司「安哲秀研究所」股權的一半，約1500億韓元（約新台幣40億元），成立了「安哲秀財團」，回饋社會做慈善，幫助改善低收入家庭子女的教育環境。據南韓媒體《朝鮮日報》2011年11月9日進行的民調，安哲秀是南韓青年世代最信賴的公眾人物。

命理學：每次參選都收皮嘅原因

他的名字被外界拿來開玩笑，「哲秀」（Ahn Cheol-soo）在韓語中寫法和讀音與「撤收」的寫法一樣。不過今年捲土重來的安哲秀來勢洶洶，可否擺脫名字的「詛咒」，一舉登上總統寶座，相當令人關注。

連同2011年出馬競選首爾市長時，最後退選讓位給也是無黨無派的朴元淳，2012年底總統大選又退選為文在寅拉票，結果文在寅以較少的票差敗給朴槿惠，安哲秀每次參選都「不得善終」。

美帝最唔想佢做嘅原因：THAAD？American pay for it！

對於美國總統川普向南韓開出部署薩德10億美元賬單一事，安哲秀所屬國民之黨於5月2日由黨中央選舉對策委員會政策發言人金根植發表評論說，以國家利益為最優先考量的觀點來看，薩德是當今安全危機下最需要的裝備，同時也必須尊重並履行費用由美國負擔的韓美政府間協議。

國民之黨強調，薩德問題很簡單，目前已快完成部署，費用則由美國負擔，不必也不能重新協商。

[候選人整合文章#3]

究竟洪準杓有幾強硬？

為防範北泡，大打侵侵牌

洪準杓的政見包括支持重新在南韓部署美軍1991年撤出的戰術核武，他曾砲轟文在寅「反美國、親北韓」，並在接受華爾街日報採訪時表示「國安問題是國民最關切的議題」。

洪準杓利用選民對朝鮮的恐懼爭取支持。他以強人自居，促請美國重新在韓部署戰術核武，並承諾成立一支海軍陸戰特種部隊，在戰爭爆發時能潛入朝鮮，行刺其最高領導人。洪準杓亦表示有意在「卡爾文森」號航母會見美國總統特朗普。他指控民望領先的共同民主黨候選人文在寅，是「同情朝鮮的左翼分子」，試圖與朝鮮領導人金正恩交朋友。

洪準杓也緊咬這點不放，表示文在寅親北韓的政策可能與特朗普政府發生衝突。他表示：「若我當選總統。將與美國政府密切合作，確保戰爭不致發生。」然而，洪準杓也對特朗普的承諾表達謹慎，尤其是美國卡爾文森號航空母艦遲遲未進入韓半島附近海域的「烏龍事件」。

財閥代言保守派都可以有低收入階層支持？

洪準杓成功爭取低收入階層支持，在保守派中相當罕見，原因或許是他率直敢言的性格討好選民，以及他承諾為青年創造就業機會，並協助貧窮家庭及長者。

大量華文分析遺忘一點，洪準杓票倉為慶尚南/北道及大邱，全羅南/北道都已經無咁大支持，更何況首都圈及釜山。

大學一年級曾助同學迷姦女生

洪準杓在自傳中自稱就讀高麗大學法律系一年級時，一名同學企圖下藥迷姦單戀的女生，于是請他和其他住宿的學生，幫忙找來鄉下讓豬交配用的發情劑。這名同學後來把藥加到女生的酒中，讓她喝下，但最后因女方抵抗，性侵沒有得逞。

曾經喺候選人電視辯論上，其他選人要求他退選，指他為「強姦未遂罪的共犯」。不過洪準杓一早已經公開承認錯誤，事件影響有限。

來來去去都係保守陣營對自由陣營

保守陣營：親美反北
自由陣營：親北反美

冇人理好sad

等緊你打多d咋

同埋果條女嘅圖

聽日就係投票日了

文仔贏係咪毫無懸念

又行返陽光政策金仔真係多謝你

應該都係, 右派搞到一鑊粥咁好難有得贏

現代企業已經準備返入開城

我講大部分都無好下場

係囉
李明博真係等出事

想了解下,繼續

文在寅都好大機會出事
始終背景太乾淨
一花就好大精神壓力
仲要係韓式儒家文化
步盧武鉉後塵都唔奇

始終擺脫唔到幾大財閥操控，佢如果想改革社會經濟局面，一定慘死收場

安哲秀反財團急速冒起
可惜佢唔夠老練

在報導講文在寅政策已經幫到財團開發北韓
真係痴撚線

命運之日，南韓總統大選：9日投票，10日上任，就職大典不知道主角

青瓦台之路，今夜決定！南韓總統大選9日正式開跑，從當地時間上午6點至晚間8點（台灣時間晚上7點）為止，全國4,797萬選民，將決定新一任的國家領袖。雖然媒體的出口民調，將在投票日晚間8點後公佈，但各地的開票趨勢，預計仍要到10日清晨才會明朗。由於本次投票，是因前總統朴槿惠今年3月遭彈劾下台後的提前大選，為了符合憲政程序、避免國政空窗，等到韓國中選員會於10日上午8點公佈計票的正式結果後，當選者也將立即上任、就職為大韓民國的第19任總統。

仲有半個鐘?

點解南韓啲政黨成日改名？

fb KBS livestream

✔文在寅（共同民主黨） 41.4%

KBS Exit Poll

【緊急】南韓三大電視台公布大選出口調結果：文在寅 41.4%、洪準杓 23.3%、安哲秀 21.8%、劉承旼7.1%、沈相奵 5.9%

Source:

今年d選舉啊投票啊暫時好似無乜驚人結果
除左火雞國之外

文在寅上任，代表六方局勢有機返到08年既時候？

啲廢老真係好痴線

Source:

韓國地域主義好強
同時亦好講人情
所以地區鐵票係非常穩定

但經過呢幾句月全羅北同大邱依然郁都唔郁下
都唔知佢地諗咩 好野

應該冇
國際依家傾向唔組成多方聯盟
國與國之間單對單協議
為自己國家謀最大利益

當年六方會談
各國幾乎完全係抽水無建設

侵知道南泡新總統行陽光政策
所以開口講北泡可以搵我
跳過俾南泡代理費
侵真係純粹生意佬

全羅北因為鄰近光州
望住光州事件發生，所以進步派一定大勝我明
但係點解慶南北、大邱會完全倒向保守派
究竟保守派執政嗰陣俾過啲咩政策優惠俾佢哋

South Korea set to change policy on North as liberal wins election

Exit polls suggest Moon Jae-in has won presidential election comfortably after predecessor ousted in corruption scandal

Moon Jae-in, a left-leaning liberal who favours engagement with North Korea, looks set to win South Korea’s presidential election, raising hopes of a potential rapprochement with Pyongyang.

The former human rights lawyer won 41.4% of the vote, according to an exit poll cited by the Yonhap news agency, placing him comfortably ahead of his nearest rivals, the centrist software entrepreneur Ahn Cheol-soo and the conservative hardliner Hong Joon-pyo.

South Koreans who backed Moon, 64, will be hoping the election result will mark a clean break from the corruption scandal surrounding his disgraced predecessor Park Geun-hye.

Hours before polls closed, the national election commission forecast that turnout would exceed 80% – the highest since Kim Dae-jung was elected in 1997.

During a campaign in which Moon sought to add conservative voters to his liberal support base, the Democratic party candidate captured the public mood with vows to reform South Korea’s powerful chaebols, family-owned conglomerates, and tackle rising inequality and youth unemployment.

Moon has called for a more conciliatory approach to North Korea, after weeks of tensions over the regime’s ballistic missile and nuclear weapons programmes.

Park, who narrowly beat Moon in 2012 to become South Korea’s first female president, was impeached earlier this year and faces possible life imprisonment for alleged bribery, extortion and other charges involving her secret confidante, Choi Soon-sil.

Hours before he won the presidency, Moon said: “I gave all my body and soul to the very end. My party and I invested all our efforts with a sense of desperation, but we also felt a great desire by the people to build a country we can be proud of again.”

While much of the campaign capitalised on public anger over the collusion between chaebols and politicians that was exposed by the Park scandal, it also offered hints that Moon would move to calm a tense Korean peninsula.

Moon, a former student activist who was imprisoned in the 1970s for protesting against Park’s father, the former dictator Park Chung-hee, declared a decade of hardline policy towards Pyongyang a failure.

His calm demeanour and moderate rhetoric on the issue stands in sharp contrast to Donald Trump’s pugnacity. But Moon has also made it clear he will not tolerate advances in Pyongyang’s nuclear programme, warning that any attack on South Korean soil would invite a devastating military response.

Once Moon has appointed a prime minister, which requires parliamentary approval, he is expected to adopt the more conciliatory approach towards North Korea advocated by the Nobel peace prize-winner Kim Dae-jung and another former president, Roh Moo-hyun, whom Moon served under as chief of staff.

That could mean negotiations to reopen the Kaesong industrial complex, a symbol of intra-Korean cooperation until its closure in early 2016, and the resumption of aid shipments cut off by Park and her predecessor Lee Myung-bak.

Conservative critics have said Pyongyang could attempt to exploit Moon’s moderation and that attempts at rapprochement could drive a wedge between Seoul and its allies in Washington.

But recent comments by Moon and Trump indicate that they may not be as far apart on North Korea as some have suggested. Trump recently described Kim Jong-un as a “smart cookie” and said he would be “honoured” to meet the North Korean leader under the right circumstances.

其實文仔對北韓鴿派個底線係邊？
如果肥金痴線搞多次炮轟延平島之類
甚至更大既野應該會強硬起黎掛

認真post

對唔住
我打錯咗
係慶尚道先啱
光州的確係全羅道

慶尚道係韓國228事件、釜林事件等
但我個人相信影響不大

全羅道同慶尚道之間一直存有對立
慶尚道係保守派傳統票倉，係基於黨團小圈子問題
你出身慶尚道好難埋全羅道人堆

曾經全羅出身嘅人做咗皇帝唔會俾慶尚人做官
反之亦曾經發生過

地域問題講緊成千幾百年歷史

日文維基有個好正嘅表

不過文在寅喺慶尚道幾個直轄市都有優勢
已經係佢超越前人嘅體現

文在寅贏到釜山已經係首次喺南韓第二大城市開明派贏到保守派
上屆朴謹惠呢度大炒20%

好明顯全羅道啲人好唔畀面洪準杓，得一兩個%，但係慶尚道文都有廿幾

另外韓國係30年嚟第一次有東部保守派票倉被攻陷

值得一笑係
盧武鉉同文在寅都係慶尚道人

睇佢老豆個樣就知佢塊面幾貴

yes
between全斗煥慶南人
盧泰愚慶北人

條女係咪真係咁正呀

一般貨色.jpg

不過巴打們提及到保守黨點樣益大邱/慶尚道
可以留意下近2年保守黨為準備大選
大量財閥喺大邱得到土地或稅務支持開新百貨公司
新世界、樂天都有新場
你睇下佢個場咩樣
就知保守黨喺大邱同慶尚道有幾落功夫

親身驗證係真圖#1：大邱新世界

親身驗證係真圖#2：樂天栗下店

仲有現代等

習慣
因為好多時經歷一個黨內派系有醜聞
其他派系就會成堆人拉隊割席開新黨
舊有人士亦好怕留醜聞形象改名立新

今次朴大嬸已經係例子

一邊係百濟後裔, 另一邊係新羅後裔, 不嬲都水火不容

今年d選舉好似好大路咁
冇d緊張畫面

因為法國慢過香港，韓國快香港少少，
所以數字上差兩日，但感覺之間差好短時間
Btw法國選先過韓國，但正式換人係韓國先
但法國新總統星期日先上任，
韓國新總統聽日就上任，

我估無邊個國家可以壁壘分明到咁，就算美國南北分野都無咁誇張

因為補選先要即上je
正常大選同法國一樣都係等幾日嘅

講緊見到對面堂口就俾個單位數字你睇

安哲秀真係中間派，到到成績都中間無邊到特別突出或者特別差

美國點會冇，東西岸liberals vs 鄉郊南部conservatives

佢個黨國會第三勢力
佢本人全國第三勢力
始終以挑戰既得利益者為主打
對一班安逸上水人士唔吸引
得票比預期低少少

美國拆細選區都有一兩個例外城鎮
甚至都係6v4開
但南韓呢個係全部選區都一面倒大比數

當然直到今年

唔會八九成，除咗DC

有冇live

文在寅做緊當選speech

真係live
SOR

韓國無第二輪投票
洪 安 票源比較相近 (有啲似法國梅克隆+ 菲永)
文在寅吸翻12年大選嗰45%左派票源已經訓喺度贏
如果兩輪制結果可能大不同

1. 文在寅（自由／舊經濟／慶尚人全羅派）
2. 洪準杓（保守／舊經濟／慶尚人慶尚派）
3. 安哲秀（自由／新經濟／慶尚人全羅派）

兩輪制一樣：

Ａ. 文在寅 vs 洪準杓 （自由vs保守）
安哲秀為自由及新經濟，與洪準杓完全相反

Ｂ. 文在寅 vs 安哲秀 （舊經濟vs新經濟）
保守勢力極依賴舊經濟中財閥對慶尚地區的投資
安哲秀新經濟雖然有助窮人上流，但保守勢力應該會慣性支持舊經濟

都係文在寅勝

而且依現時結果，文在寅得票應該會全國過半
韓國歷來當選人都唔會低過四成
所以一輪兩輪差別不大

Sbs d live咩事

洪準杓完全估唔到咁高

個個扮盟呃票

就算兩輪制，邊個輸佢班選民都含文在寅

唔係喎，洪班選民應該兩個都含唔落但咁都係文贏
安班選民就應該含得落文在寅

鐵票威力

安得票都兩成以上都扲唔到一個細區？
全部唔係藍就紅

啲小區轉軚嘅情況

要配上屆國會結果睇

不過講真
選總統睇法未必一致
呢個比較有啲捉蟲